台日攜手抗疫惹怒中國！ 台灣仍規劃援助日本100萬片口罩

總統蔡英文4月1日宣布第一波國際人道援助行動，捐贈美國、歐洲及友邦共1000萬片醫療口罩等防疫醫療物資，外交部日前再宣布將捐贈第二波600萬片援外醫療口罩給相關國家，日本官房長官菅義偉也公開表態有意接受台灣的口罩援助。知情人士今（11日）透露，我方擬捐100萬片防護口罩供日方醫護人員使用。外交部對此表示，台日雙方已開始進行討論，若有結果，將立即對外說明。但台日攜手抗疫，也引發中國向日本抗議。

相關新聞：50萬片口罩收到了！波蘭外交部推文謝台灣

日本7日宣布東京大阪等地進入緊急狀態後，總統蔡英文曾發一篇推文聲援日本，日本首相安倍晉三也回推文對台灣表達「誠摯謝意」，兩位領袖禮尚往來，觸動中國堅持「一中」的敏感神經，日本《讀賣新聞》今天報導指稱，中國已循外交管道向日本抗議。

這則新聞在日本雅虎的國際新聞分類當中，也引發日本網友熱議，成為留言評論排行第一，到傍晚為止已經有6000多則留言。一位日本自由撰稿人留言說，現在全世界超越國家、政體，攜手對抗未知的病毒；特別是台灣有著亮眼的防疫成果，台灣經驗可以成為日本與各國的參考，在這樣的非常時期竟然抗議，真的讓人很遺憾。

台灣第一波口罩外交，引發世界各國讚揚，歐盟執委會主席范德賴恩罕見在個人推特發表聲明，感謝台灣此時以行動展現團結，全球性病毒需要國際團結合作；歐盟甚至在口罩運抵時，在官網放上印有中華民國國旗物資箱的照片與影片。美國務卿龐皮歐也透過推文讚許台灣是真朋友，並表示台灣資訊透明度及慷慨大方，為世界抗疫楷模。

菅義偉日前在記者會上表達日本政府對蔡英文團隊的感謝。菅義偉說：「對台灣溫暖的支援，表達感謝之意。」面對武肺病毒這樣的全人類共同威脅，日本會加強和相關國家與地區攜手合作。菅義偉當時還稱，台灣有意願向感染較嚴重的國家提供口罩，日方會透過日本台灣交流協會，進一步和台灣方面討論口罩的支援和供應。

外交部指出，第一波捐贈給15個邦交國的口罩，已經分批啟運，將陸續運抵各國。捐贈美國的口罩也順利作業中。歐洲部分，台灣援贈荷蘭的口罩已在4月7日運抵荷蘭首都阿姆斯特丹。捐贈給其他歐洲國家的口罩，分批在4月8日晚間及9日清晨先後啟運，將分別送往義大利、西班牙、法國、德國、波蘭、捷克、比利時及盧森堡等歐盟會員國，以及英國、瑞士與教廷等在前線急需的醫護人員、相關團體或與民眾接觸的神職人員。

外交部說，政府將展開第二波國際人道援助行動，捐贈醫療口罩給包括北歐及中東歐地區的歐盟會員國、美國受創較重的州、拉丁美洲及加勒比海地區國家、新南向政策目標國家及其他友好國家等，總數600萬片醫療口罩。（陳培煌、曾盈瑜／台北報導）

想人唔痴台灣
好心你整D合規格既口罩試劑啦

中共：「要不是我，你們連口罩都沒有得用。」

會點架

Aggerbtw 佢哋仲有蚾狗